\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[bahasa]{babel}
\usepackage{nopageno}
\usepackage[a4paper,landscape,margin=1cm]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{arabtex}

\begin{document}
\hspace*{\fill}\textbf{\Large SILABUS PEMBELAJARAN}\hspace*{\fill}

\vspace{0.7cm}
\begin{tabular}{lll}
SATUAN PENDIDIKAN 	& : & MIT DAARUT TAHFIZH AL IKHLAS \\
MATA PELAJARAN		& : & BAHASA ARAB \\
KELAS/SEMESTER		& : & IV/GANJIL
\end{tabular}

\vspace{0.7cm}
\textbf{Kompetensi Inti :}

\begin{tabular}{llp{.9\textwidth}}
KI1 & : & \small{Menerima, menjalankan, dan menghargai ajaran agama yang dianutnya} \\
KI2 & : & \small{Menerima, menjalankan, dan menghargai perilaku jujur,
	disiplin, tanggung jawab, santun, peduli, dan percaya diri dalam
	berinteraksi dengan keluarga, teman, guru, dan tetangganya} \\
KI3 & : & \small{Memahami pengetahuan faktual dengan cara mengamati dan menanya
	berdasarkan rasa ingin tahu tentang dirinya, makhluk ciptaan Tuhan dan
	kegiatannya, dan benda-benda yang dijumpainya di rumah, di sekolah dan
	tempat bermain} \\
KI4 & : & \small{Menyajikan pengetahuan faktual dalam bahasa yang jelas,
	sistematis dan logis, dalam karya yang estetis, dalam gerakan yang
	mencerminkan anak sehat, dan dalam tindakan yang mencerminkan perilaku anak
	beriman dan berakhlak mulia} \\
\end{tabular}

\begin{longtable}{|p{5cm}|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Kompetensi Dasar} & \textbf{Materi Pembelajaran}
& \textbf{Proses Pembelajaran} & \textbf{Penilaian}
& \textbf{Alokasi Waktu} & \textbf{Sumber Belajar} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{1} & \multicolumn{1}{|c|}{2} & \multicolumn{1}{|c|}{3} &
\multicolumn{1}{|c|}{4} & \multicolumn{1}{|c|}{5} & \multicolumn{1}{|c|}{6} \\ \hline
1.1 Menerima bahwa kemampuan berbahasa merupakan anugerah Allah SWT & & & & & \\ \hline
	1.2 Mengamalkan kemampuan berbahasa untuk hal-hal yang baik sebagai wujud syukur atas anugerah Allah SWT & & & & & \\ \hline
	2.1 Menjalankan sikap peduli dalam berkomunikasi dengan lingkungan sosial & & & & & \\ \hline
	2.2 Menjalankan sikap jujur dalam berkomunikasi dengan lingkungan sosial dan alam dalam jangkauan pergaulan dan keberadaannya & & & & & \\ \hline
3.1 Memahami fungsi sosial dan unsur kebahasaan (bunyi, kata dan
    makna) dari teks sangat sederhana terkait tema: \RL{al-`unwAnu} dengan melibatkan tindak tutur memberi dan meminta informasi tentang alamat seseorang & & & & & \\ \hline
	4.1 Mendemonstrasikan tindak tutur memberi dan meminta informasi tentang tindak tutur memberi dan meminta informasi tentang alamat seseorang & & & & & \\ \hline
	3.2 Menganalisis unsur kebahasaan (bunyi, kata dan makna) dari
    teks sangat sederhana terkait tema: \RL{al-`unwAnu} dengan
    memperhatikan struktur \RL{al-'arqAmu 1-10} & & & & & \\ \hline
\end{longtable}

\end{document}
